@inproceedings{Faty-Drame-Ngor-Sarr-Ndiaye-Dia-Sall:TALN:2022,
    author = "Faty, Lamine and Drame, Khadim and Ngor Sarr, Edouard and Ndiaye, Marie and Dia, Yoro and Sall, Ousmane",
    title = "COMFO : Corpus Multilingue pour la Fouille d'Opinions",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Traduction de soumissions en cours \`a des conf\'erences internationales",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "28-35",
    note = "COMFO: Multilingual Corpus for Opinion Mining",
    abstract = "L'utilisation d'algorithmes de Machine Learning (ML) en fouille d'opinions notamment ceux d'apprentissage supervis\'e n\'ecessite un corpus annot\'e pour entrainer le mod\`ele de classification afin de pr\'edire des r\'esultats proches de la r\'ealit\'e. Malheureusement, il n'existe pas encore de ressources pour le traitement automatique de donn\'ees textuelles exprim\'ees dans le langage urbain s\'en\'egalais. L'objectif de cet article est de construire un corpus multilingue pour la fouille d'opinions (COMFO). Le processus de constitution du corpus COMFO est compos\'e de trois \'etapes \`a savoir la pr\'esentation de la source de donn\'ees, la collecte et pr\'eparation de donn\'ees, et l'annotation par approche lexicale. La particularit\'e de COMFO r\'eside dans l'int\'egration des langues \'etrang\`eres (fran\c{c}aise et anglaises) et celles locales notamment le wolof urbain afin de refl\'eter l'opinion collective des lecteurs s\'en\'egalais.",
    keywords = "Fouille d'opinions, commentaire en ligne, constitution de corpus, COMFO",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/9092.pdf"
}
